# Често задавани въпроси за Електрон

## Защо наблюдавам проблеми при инсталацията на Electron?

Получихме информация, че при опит за инсталация с помощта на командата `npm install electron`, често се наблюдават серия от грешки в конзолата.

В голяма част от случаите, тези грешки са резултат от проблеми в мрежовата инфраструктура на потребителите и нямат отношение към кода на `electron` пакетите. Ако наблюдавате грешки съдържащи кодовете : `ELIFECYCLE`, `EAI_AGAIN`, `ECONNRESET` както и `ETIMEDOUT` са индикатор за мрежови проблеми. 5256783105227699

Можете също така да опитате да изтеглите Електрон директно от [electron/electron/releases](https://github.com/electron/electron/releases) в случай че инсталацията с `npm` се провали.

## Кога да очакваме актуализация на продукта към последна версия на Chrome?

Обикновено можете да очаквате актуализация в рамките на до две седмици след официалното пускане на стабилна версия на Chrome. Имайте предвид, че в зависимост от количеството работа свързано с актуализацията на версията, са възможни забавяния.

Само стабилната линия на Chrome е използвана. Ако важна поправка е в линиите beta или dev, ние ще го свържем.

За повече информация моля вижте [въвеждане в сигурността](tutorial/security.md).

## Кога да очакваме актуализация на продукта към последна версия на Node.js?

Когато нова версия на Node.js бъде пусната, ние обикновено изчакваме около месец преди да я използваме в Електрон. Така че можем да избегнем бъгове, въведени в новите версии на Node.js, което се случва много често.

Нови функции от Node.js обикновено са принесени при обновяване на V8, тъй като Електрон използва V8, доставен от браузър Chrome, най-новите JavaScript функции от последната версия на Node.js обикновено са вече в Електрон.

## Какъв е механизъма за предаване на данни между отделните страници на приложението?

За споделяне на данни между уеб страници (рендериращи процеси) най-простият начин е да използвате HTML5 APIs, които вече са достъпни в браузъри. Добри кандидати са [Storage API](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Storage), [`localStorage`](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Window/localStorage), [`sessionStorage`](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Window/sessionStorage) и [IndexedDB](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/IndexedDB_API).

Или можете да използвате IPC система, която е специфична за Електрон, за съхраняване на обекти в основния процес като глобални променливи, а след това да имате достъп до тях от рендерирането чрез свойството `remote` на модул `electron`:

```javascript
// В главния процес.
global.sharedObject = {
   someProperty: 'default value'
}
```

```javascript
// В страница 1.
require('electron').remote.getGlobal('sharedObject').someProperty = 'new value'
```

```javascript
// В страница 2.
console.log(require('electron').remote.getGlobal('sharedObject').someProperty)
```

## My app's tray disappeared after a few minutes.

This happens when the variable which is used to store the tray gets garbage collected.

Ако ви се случи такъв проблем, следващата статия може да ви бъде от помощ:

* [Управление на паметта](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Memory_Management)
* [Обхват на променливите](https://msdn.microsoft.com/library/bzt2dkta(v=vs.94).aspx)

Ако търсите бързо решение, може да направите променливите глобални, като промените своят код от това:

```javascript
const { app, Tray } = require('electron')
app.whenReady().then(() => {
  const tray = new Tray('/path/to/icon.png')
  tray.setTitle('hello world')
})
```

на това:

```javascript
const { app, Tray } = require('electron')
let tray = null
app.whenReady().then(() => {
  tray = new Tray('/path/to/icon.png')
  tray.setTitle('hello world')
})
```

## Каква е причината да не мога да ползвам библиотеки като jQuery/RequereJS/Meteor/AngularJS?

За правилната работа на Electron е необходима интеграция с платформата Node.js, която добавя специфични ключови думи към DOM дървото. Някой от тези ключови думи са `module`, `exports`, `require`. Това предизвиква проблеми за някои библиотеки тъй като те искат да вкарат ключови думи със същите имена.

За да решите този проблем, изключете интеграцията на node в Електрон:

```javascript
// В главния процес.
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow({
   webPreferences: {
     nodeIntegration: false
   }
})
win.show()
```

Но ако желаете да продължите да използвате Node.js и API на Електрон, то трябва да преименувате ключовите думи преди да добавите други библиотеки:

```html
<head>
<script>
window.nodeRequire = require;
delete window.require;
delete window.exports;
delete window.module;
</script>
<script type="text/javascript" src="jquery.js"></script>
</head>
```

## Грешка от типа `require('electron').xxx` is undefined.

При използване на Електрон с вграден модул можете да срещнете грешка като този:

```sh
> require('electron').webFrame.setZoomFactor(1.0)
Uncaught TypeError: Cannot read property 'setZoomLevel' of undefined
```

Това се случва защото имате локално инсталиран [npm `electron` module](https://www.npmjs.com/package/electron) или инсталиран глобално, който замества вграден модул на Електрон.

За да проверите дали използвате правилния вграден модул, можете да отпечатате пътя на `electron` модула:

```javascript
console.log(require.resolve('electron'))
```

и след това проверете дали той е в следния вид:

```sh
"/path/to/Electron.app/Contents/Resources/atom.asar/renderer/api/lib/exports/electron.js"
```

Ако видите нещо като `node_modules/electron/index.js`, тогава трябва да премахнете npm `electron` модула, или да го преименувате.

```sh
npm uninstall electron
npm uninstall -g electron
```

Обаче, ако използвате вградения модул но все още получавате грешка, най-вероятно получавате модула от грешния процес. На пример, `electron.app` може да бъде използван само от главния процес, докато `electron.webFrame` е достъпен само от рендериращия процес.

## 5256783105227699

5256783105227699

5256783105227699

5256783105227699 5256783105227699

002311904227582905 8

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')let win = new BrowserWindow({  backgroundColor: '#fff'})7731391724
', () = {5256783105227699
  ()002311904227582905 8
})HERNANDEZ199626HERNANDEZMEJIA@GMAIL.COM
```

5256783105227699

Notice that just setting the background in the CSS does not have the desired effect.